%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=1
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°6}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
% rubber: setlist arguments --shell-escape
\usepackage[xcas]{pro-tablor}  
\begin{document}

%otemplate
\section{Pour bien commencer...}
\begin{exercice}
  Donner le tableau de variation de la fonction $f:x\longmapsto
  x^3-3x^2+x+1$. 

  \begin{sol}
    $f$ est dérivable sur $\R$ et $f'(x)=3x^2-6x+1$. Après avoir
    étudié le signe de $f'(x)$ on peut dresser le tableau de variation
    de $f$.



\begin{TV*}{102}
TV([-infinity,+infinity],[],"f","x",x^3-3*x^2+x+1,1,x,\tv) ;  
\end{TV*}  


Les étapes qui vont suivre permettront de répondre à la question
suivante: << Comment se comporte la fonction lorsque $x$ est
infiniment grand?>>

On pourra remplacer $\diamondsuit$ et $\heartsuit$ par ce que l'on appellera
les limites de $f$ aux bornes de l'ensemble de définition.


  \end{sol}


\end{exercice}

\begin{exercice}
  

On considère la fonction $g:x\mapsto\frac{2x-1}{x-1}$ définie sur
$\mathbb{R}\backslash\{1\}$. C'est à dire que l'on peut calculer
$g(x)$ pour toutes les valeurs réelles de $x$ sauf la valeur 1.

Étudier les variations de $g$ et tracer $\mathcal{C}_g$ la  courbe
représentative de $g$.



\begin{sol}
  La fonction $g$ est dérivable sur son ensemble de définition et
  $g'(x)=\frac{-1}{(x-1)^2}<0$.


\begin{TV*}{101}
TV([-infinity,+infinity],[1],"g","x",(2x-1)/(x-1),1,x,\tv) ;  
\end{TV*}  


\end{sol}

\end{exercice}



%ftemplate
\end{document}
